日本神奈川縣大和市立例禁止民眾邊行邊看手機

日本神奈川縣大和市議會通過法例，禁止行人邊行邊看手機，下月1日起生效，是全日本首個訂立類似法例的地方。

條例規定，在市內的道路、公園等公共場所使用智能手機時，要避免妨礙他人通行，停下腳步才使用。。。。。。。。。。

全文:

德政

停係路中間用，又行兩步，又停係路中間用

絕好德政。